let questions = [
    { id: 01,
      question: 'Como o corona vírus é transmitido?',
      alternatives: ['Não usar álcool em gel', 'Através da boca e nariz de uma pessoa infectada', 'Bebendo água não limpa', 'Todas as alternativas'],
      correct: 'Através da boca e nariz de uma pessoa infectada',
      expo: 'A Covid-19 é transmitida através de pequenas<br>partículas líquidas expelidas quando uma<br>pessoa infectada tosse, espirra, fala, ou respira',
    },

    { id: 02,
        question: 'Qual o nome dos vírus que infectam bactérias?',
        alternatives: ['Bacteriófago', 'Fungos', 'Patógenos', 'Metanógenos'],
        correct: 'Bacteriófago',
        expo: 'Bacteriófago é um vírus que parasita uma<br>bactéria infectando-a e se reproduzindo dentro dela.',
    },

    { id: 03,
        question: 'Qual é o grupo de risco para o corona vírus?',
        alternatives: ['Adoslecentes', 'Crianças', 'Idosos', 'Europeus'],
        correct: 'Idosos',
        expo: 'Idosos, principalmente acima de 70 anos<br>estão inseridos no grupo de risco da covid-19',
    },

    { id: 04,
        question: 'Quais são os sintomas do corona vírus?',
        alternatives: ['Tosse constante', 'Febre', 'Cansaço', 'Todas as alternativas'],
        correct: 'Todas as alternativas',
        expo: 'Todas as alternativas contém alguns dos<br>sintomas da covid-19',
    },

    { id: 05,
        question: 'Qual é a temperatura normal do corpo humano?',
        alternatives: ['36 - 37 ºC', '35 - 36 ºC', '34 - 35 ºC', '30 - 31 ºC',],
        correct: '36 - 37 ºC',
        expo: 'A temperatura normal do corpo humano<br>fica aproximadamente entre 36°C e 37,5°C',
    },

    { id: 06,
        question: 'Em que local foi identificado o primeiro<br>caso de corona vírus?',
        alternatives: ['Tianjin', 'Beijing', 'Shangai', 'Wuhan'],
        correct: 'Wuhan',
        expo: 'No dia 1º de dezembro de 2019, em Wuhan<br>na china foi detectado o que na época chamaram de "Pneumonia misteriosa"',
    },

    { id: 07,
        question: 'De onde o corona vírus recebe seu nome?',
        alternatives: ['Devido a sua projeção semelhante a uma coroa', 'Uma pessoa chamada corona o descobriu', 'Uma pessoa chamada corona foi a<br>primeira infectada', 'Devido a sua projeção semelhante a uma folha'],
        correct: 'Devido a sua projeção semelhante a uma coroa',
        expo: 'Corona significa coroa em espanhol',
    },

    { id: 08,
        question: 'Pessoas que não mostram sinais de infecção são chamadas de:',
        alternatives: ['não-sintopático', 'não-sintomático', 'asintomático', 'asintopático'],
        correct: 'asintomático',
        expo: 'Asintomático: que não apresenta ou não constitui sintoma.',
    },

    { id: 09,
        question: 'Qual é o tempo de incubação do corona vírus?',
        alternatives: ['5 - 25 dias', '1 - 14 dias', '10 - 15 dias', '40 - 50 dias'],
        correct: '1 - 14 dias',
        expo: 'O "período de incubação se refere ao tempo<br>entre a infecção e o início dos sintomas, dura de 1-14 dias"',
    },

    { id: 10,
        question: 'Qual orgão do corpo o corona vírus ataca principalmente?',
        alternatives: ['Fígado', 'Pulmões', 'Coração', 'Traquéia'],
        correct: 'Pulmões',
        expo: 'Pulmão é o orgão mais afetado',
    },

]